### 電流って？ 電位って？
電流は電子と呼ばれる，非常に小さい粒子が流れることで生まれます．電流がモータやLEDを流れることで，モータが動き，LEDが光ります（仕事をします）．なお，電流の大きさはA(アンペア)で表されます．Aは電子がいくつ流れるかを表しています[^3]．
[^3]:1Aでは1秒間に電子が約6.24×10^18個流れます．

電位は電子を運ぶのにかかるエネルギーのことです．たとえば，3階にあるサッカーボールと2階にあるサッカーボールでは，3階にサッカーボールを持っていく方が必要なエネルギーは大きくなります．また，3階のサッカーボールの方が2階のボールよりも，より強い力で地面に落ちます．サッカーボールを電子だと考えると，2階・3階といった高さが電位と呼ばれるものに対応します．電位が高ければ高いほど，落としたときの力が大きいので，より大きなものを動かせます．また，電位の単位はV(ボルト)です．
![](./img/current-voltage.svg)

ここで気をつけて欲しいのが，電位の流れと電流の流れが逆だということです．電気の話をしているときは，電子の話をしているのか，電流の話をしているのかはっきりさせて聞きましょう．

### 電子回路って？
電子は電圧の低い方から高い方へ，逆に電流は電位が高い方から低い方へ流れます．モータなどを動かし続けるには，電流も流れ続けなければなりません．そのためには，電位の低い方に流れた電流を再び高い電位に戻すことが必要になります．この電流を高い電位に戻すエレベータのような役割を果たすのが電池です．これができるようにしたのが，電子回路です．
